陶傑：怒形諸外為忌

怒形諸外為忌
2016-11-26 蘋果日報

杜林普勝選，尚未就職，先召見美國各大傳媒頭目、主播、主編，當面痛斥其競選時抹黑和撒謊。

又召見紐約時報頭頭，再訓斥一次。競選時受夠了所謂「自由知識份子」的醜詆和人身攻擊，現在，偏偏贏了，所以有這個權，出一口惡氣。

傳媒各頭目被訓斥後，沒有一家敢報道對話經過，只私下竊傳，像被一列成行站在一堵牆前面對火槍隊（Like standing before a firing squad）。

這就奇怪了。新聞自由，豈容狂人、法西斯、極右人渣威嚇？是不是應該團結起來，所有報紙頭版全國新聞工作者聯署抗議？還是全體穿黑衣，由白宮出發，遊行去杜林普的豪宅大廈？

卻全無行動。為什麼？因為知道理虧。狂人的髮型遭到嘲笑，繼而是其反政治正確的言論遭到中國大陸所稱的「上綱上線」的放大，然後踞道德高地，欺凌而圍毆。沒想到六千萬選民用選票將該法西斯頭子送入了白宮，在事實面前，再自大自戀，此時也不敢聲張。

杜林普有很多問題，譬如退出TPP、疏遠歐盟，都會為世界帶來壞影響。但所謂「自由知識份子」傳媒，對於大問題，不深入討論，只抓住建圍牆、什麼侮辱女性、非禮婦女嫌疑、反伊斯蘭移民等雞毛蒜皮的瑣事無限放大，變成一群八婆，吱吱喳喳與一名惡漢競相罵街，令人生厭。

杜林普一贏了就要召見訓斥，急於口舌報仇，也欠了一分沉穩，證明這個人，炮筒子性格，喜怒太過形於色。

贏了選舉，只須厲眼掃視傳媒一圈，沉默十秒，然後換上笑容，說：「美國的新聞言論自由，最為可貴，而美國公民也容不下內鬼和國家公敵。」這樣，一群風骨知識份子，就會嚇得沁出尿來。

畢竟，在中學生的時候，當你聽見有一個同學在背後說你的壞話，你很生氣，會找她小息時在走廊見，氣沖沖告訴她：「你對我有何不滿，可以當面對我說，不要在背後說是非，好嗎？」

但是，當人長大而成熟，遇到在你背後說壞話的人，你會裝作沒事人一般，見面還會擁抱而親臉孔。不是已經忘記，也不是不會報復，只是不會讓仇敵知道你此刻的感受。

召見那批知識份子而面斥，只圖一時之快的羞辱？不錯，他們最終也西瓜偎大邊，他們的所謂風骨，跟你的競選宣言一樣是吹水假大空，但勿讓這種人知道你的底牌。杜林普狷狂有餘，狡獪不足，他如何種族主義、大男人，一點也不是問題，只是獅子，又夠狐狸，方令人擔憂。

狂人照肺傳媒
2016-11-26 星島日報

狂人總統勝選，見完安倍之後，即刻召見全國主要報章與電視台老闆高層，在私人豪宅拍桌子訓斥，尤其點名CNN老闆，聲稱你這家電視台的新聞部全部是大話精。

特朗普競選時期，受盡美國傳媒的惡氣。《紐約時報》和CNN帶頭，其他傳媒以為有消息，自然放膽跟進。羊群效應，雪球影響，一犬吠影，百犬吠聲，全部一面倒買希拉莉贏。

傳媒工作者有自戀傾向，以為自己是「造神者」，而美國的民意有如一團麵粉，任他們如何搓弄。加上美國有新聞自由，所謂「第四權」曾經將尼克遜爆大鑊，硬生生拉下台。四十年來，膽子愈來愈大，加上特朗普賣相怪異，口氣囂張，但手上又沒有槍，自然成為傳媒集體欺凌狂毆對象。

但現在狂人言出必行，做了白宮主人，以後手上就有槍了。不但有槍，還有特工系統和監獄。這樣一來，CNN等美國傳媒，嚇得面青嘴白。在豪宅接受訓斥，又不見他們哪一個堅持「知識分子」風骨，敢據理力爭駁嘴半句。也難怪，商業世界，一切現實。

現在金髮狂人的真正阿爺，是六千萬選民。阿爺用選票一吹雞，美國傳媒也要跪低，這就是世界的現實。因此，不要看左派知識分子平時一張嘴如何將人格和原則唱得驚天動地，風向轉的時候，美國傳媒的脊梁骨，與華文傳媒其實也差不多。